Title: Sécurité intérieure
Date: 2012-03-22 10:04:15
License: <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/de/"><i class="icon-legal"></i>CC-BY-NC-SA</a>
Source: <a href="http://neusprech.org/innere-sicherheit"><i class="icon-external-link"></i> Innere Sicherheit</a>
Author: Kai Biermann

La sécurité a l'air sympathique au premier abord, tout particulièrement quand il s'agit de l'intérieure, c'est-à-dire à côté de chez nous. Le mot a donc une connotation positive. Pourtant derrière ne se cache aucun terme juridique, même si son utilisation fréquente dans les médias et par les politiques l'aurait laissé penser. Il n'existe donc aucune norme ou loi qui restreint la S. I. ou du moins la fonde. La S. I. est tout à fait floue, sans contours, toujours applicable et peut être menacée par à peu près n'importe qui, par le *terrorisme international* de même que par la *délinquance juvénile* ou les agitateurs. Oui, la S. I. commence avec la sécurité sociale, donc dans la famille. Ça fait donc d'elle un couteau suisse de la politique. Elle doit être proche, parce qu'il s'agit de la protection des citoyens face aux dangers. Mais avec elle on justifie plutôt des [mesures](/novlangue/2012/03/22/mesure/) de protection de l'État face au citoyen. Ça fonctionne très bien parce que celui qui contredit des mesures de sécurité intérieure est soit fou, soit un [danger](/novlangue/2012/03/22/danger/) public, peut-être même les deux.
